
\phantomsection \label{subsubsec:SAE561}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE561}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE561}{SAÉ5.ROM.03}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Déployer et gérer les services ROM} % SAÉ-ROM-55 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1UzcdEvWv-qfj3S1UugP3bGR00GfmBjOK0spzHtBzSes/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 11h CM/TD et 9h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 11h CM/TD et 9h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& ROM \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{33}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{17} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé en Réseaux Opérateurs et Multimédia
déploie, administre différents services pour le compte d'opérateurs ou
d'entreprises~: accès à Internet, téléphonie, services vidéo, \ldots{}
Il utilise les techniques de virtualisation et d'automatisation pour
optimiser l'utilisation des ressources, le déploiement et
l'administration.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

Le professionnel ROM déploie des services multimédias (\textabbrv{IP}TV, vidéo
protection, \ldots) dans le cadre de réseaux d'entreprises ou de
services de réseaux opérateurs (VPN, SD-WAN, \ldots). Il y intègre une
dimension de virtualisation (serveurs virtualisés, \textabbrv{VLAN}, \textabbrv{VRF}, conteneur,
\ldots) et d'automatisation (Ansible, SDN, NFV, \ldots).

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Mots-clés}

\textabbrv{IP}TV, vidéo protection, VPN, SD-WAN, serveurs virtualisés, \textabbrv{VLAN}, \textabbrv{VRF},
conteneurs, Ansible, SDN, NFV. \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01ROM} \textit{Administrer/superviser les infrastructures et les services télécom}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02ROM} \textit{Administrer et déployer des fonctions réseaux virtualisées et programmer le réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{ROM2} Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01ROM} \textit{Administrer les services multimédias pour une entreprise}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R461}{\textcolor{ressourceC}{R4.ROM.10}} Opérateur de télécom
\tabularnewline
\hyperlink{R462}{\textcolor{ressourceC}{R4.ROM.09}} Outils DevOps
\tabularnewline
\hyperlink{R505}{\textcolor{ressourceC}{R5.05}} Anglais : Insertion professionnelle 1
\tabularnewline
\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}} Expression-Culture-Communication professionnelle : S'insérer dans une organisation
\tabularnewline
\hyperlink{R507}{\textcolor{ressourceC}{R5.07}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}} Gestion de projets 3 : Mener un projet professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R561}{\textcolor{ressourceC}{R5.ROM.09}} Services multimédia
\tabularnewline
\hyperlink{R562}{\textcolor{ressourceC}{R5.ROM.10}} Sécurité et QoS pour les réseaux opérateurs
\tabularnewline
\hyperlink{R563}{\textcolor{ressourceC}{R5.ROM.11}} Automatisation et virtualisation des réseaux
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE561Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE561Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Les opérateurs et les entreprises proposent de nombreux services à leurs
utilisateurs~: accès à Internet, téléphonie, services vidéo, \ldots{} Un
professionnel ROM doit donc être capable de déployer et d'administrer
ces différents types de services notamment en utilisant les techniques
de virtualisation pour optimiser l'utilisation des ressources et
d'automatisation pour accélérer le déploiement et l'administration.\\
L'objectif de cette SAÉ est de déployer des services qui pourront être
des services multimédias (\textabbrv{IP}TV, vidéo protection,\ldots) dans le cadre
de réseaux d'entreprises ou de services de réseaux opérateurs (VPN,
SD-WAN, \ldots) en y intégrant une dimension de virtualisation (serveurs
virtualisés, \textabbrv{VLAN}, \textabbrv{VRF}, Conteneur, \ldots) et d'automatisation (Ansible,
SDN, NFV, \ldots)\\
Approches possibles~: SD-WAN, SDN, NFV, services sur serveurs virtuels -
déploiement des solutions pour l'événementiel, video protection, \textabbrv{IP}TV,
visioconférence, Organisation de \textabbrv{LAN} (WAN) party \\
\hline
\end{tabular}
